厲害了我的國？「中國製造2025」偷消音 變成這6字

外界直指「中國製造2025」是觸發中美貿易摩擦的導火線，因此陸方近期開始刻意淡化，大陸工信部昨（24）日在新聞發表會上，罕見隻字未提「中國製造2025」，改以「製造強國建設」取代。

2015年大陸國務院總理李克強提出「中國製造2025」計畫，對中國的工業現代化提出指引，希望藉此將中國從「製造大國」推升到「製造強國」，尤其電動汽車正是「中國製造2025」的重點產業。

專家指出，美國發動貿易戰就是將矛頭指向「中國製造2025」，這個原本被大陸強力宣傳執行的國家戰略計畫，已被官方下令低調處理，不論是官方或陸媒的報導，「中國製造2025」幾乎已消失近1個月。

工信部昨報告2018上半年工業與通訊發展情況時，首度對「中國製造2025」計畫隻字未提，僅以「製造強國建設」簡單帶過。當外媒追問，上半年報告中未提及「中國製造2025」，是否仍依原訂計畫執行？工信部發言人黃利斌並沒有正面回應，推測應是隱身檯面下。

黃利斌表示，中國製造2025是本著開放發展、合作共贏的理念提出來的，目的是為中國製造業轉型升級提供戰略指引，並強調是在世貿框架下，制定和實施的戰略規劃，和美國等各國做法相同，歡迎外資企業積極參與，也希望外界能公正、客觀、理性看待中國製造2025。

2025

製造贏國

大灣區 中國制造2025

本港車站建設

以為冇左年份侵侵唔識睇

中國製造 2025 超越美國

唔提姐，要偷嘅科技繼續偷

改左名就冇人撚咩

「製造強國建設」

強國

葉劉: 以強國稱呼中國帶有嘲諷成分，不合當

恰

分分鐘2025變左共產黨/支那國 大限

佢已經係強國，點解仲要「製造」？有冇人明？